{
    "question": "Geometri Sma kelas X?    diketahui balok ABCD.EFGH dengan AB = 4cm, BC=8cm dan BF=10cm . hitunglah jarak antara :\r\n\r\n a. titik B dan bidang ACGE\r\n\r\n b. titik G dan bidang CDEF",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "Titik B ke ACGE = Titik G ke bidang CDEF =\u00a0setengah kali diagonal ruang<br>= 1/2 .\u00a0\u221a<span>(4^2 + 8^2 + 10^2)<br>= 1/2 .\u00a0</span>\u221a<span>180<br>= 1/2 .\u00a06</span>\u221a<span>5<br>3</span><span>\u221a</span><span>5<br><br><br></span>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "fungsi-sungsi-f-dan-g-ditentukan-dengan-rumus-fx-x2-gx-1-357",
            "question": "Fungsi sungsi f dan g ditentukan dengan rumus f(x)= x+2 g(x) = 1/x (x # 0). tentukan fungsi invers dan f.komposisi berikut..    a.\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\r\n( f o g )-1 (x)\r\n\r\nb.\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\r\n( g o f )-1 (x)\r\n\r\nc.\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\r\n( f o g )-1 (4)\r\n\r\nd.\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\r\n( g o f )-1 (4)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "f(x) = x+2<br>y = x+2<br>x = y-2<br>[tex] f^{-1} [/tex](y) = y-2<br>[tex] f^{-1} [/tex](x) = x-2<br><br>g(x) =\u00a0[tex] \\frac{1}{x} [/tex]<br>y =\u00a0[tex] \\frac{1}{x} [/tex]<br>xy = 1<br>x =\u00a0[tex] \\frac{1}{y} [/tex]<br>[tex] f^{-1} [/tex](x) =\u00a0[tex] \\frac{1}{x} [/tex]<br><br><br>a. [tex] (fog)^{-1} [/tex]\u00a0(x) = ([tex] g^{-1} [/tex]o[tex] f^{-1} [/tex]) (x) =\u00a0[tex] g^{-1} [/tex]([tex] f^{-1} [/tex]\u00a0(x)) =\u00a0[tex] g^{-1} [/tex](x-2) =\u00a0[tex] \\frac{1}{x-2} [/tex]<br>c.\u00a0[tex] (fog)^{-1} [/tex]\u00a0(4) =\u00a0[tex] \\frac{1}{4-2} [/tex] =\u00a0[tex] \\frac{1}{2} [/tex]<br><br>b.\u00a0[tex] (gof)^{-1} [/tex]\u00a0(x) =\u00a0\u00a0([tex] f^{-1} [/tex]o[tex] g^{-1} [/tex]) (x)\u00a0=\u00a0[tex] f^{-1} [/tex]([tex] g^{-1} [/tex] (x)) =\u00a0[tex] f^{-1} [/tex]([tex] \\frac{1}{x} [/tex]) =\u00a0[tex] \\frac{1}{x} [/tex] - 2 =\u00a0[tex] \\frac{1-2x}{x} [/tex]<br>d.\u00a0[tex] (gof)^{-1} [/tex]\u00a0(4) =\u00a0[tex] \\frac{1-2(4)}{4} [/tex] =\u00a0[tex]- \\frac{7}{4} [/tex]<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebidang-tanah-terletak-ddisepanjang-sebuah-temboktanah-itu-dipa-788",
            "question": "sebidang tanah terletak ddisepanjang sebuah tembok.tanah itu dipagari kawat untuk peternakan ayam.kawat yang tersedia panjangnya 400m.lokasi peternakan itu dibuat berbentuk persegi panjang.tentukan ukuran panjang dan lebar agar dapat dibuat peternakan yang seluas-luasnya dan berapa luas maksimum lokasi peternakan yang dapat dibentuk",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "pake prinsip turunan<br>keliling = 2x + 2y = 400<br>y = (400 -2x)/2<br>L = xy ---&gt; x(400 - 2x)/2L= 200x - x^2<br>L&#039;= 200 - 2x = 0<br>x = 100<br><span>y = 100<br><br>L maksimum = 10.000 m^2</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tentukan-jumlah-bilangan-asli-antara-1-sampai-100-yang-habis-diba-957",
            "question": "Tentukan jumlah bilangan asli antara 1 sampai 100 yang habis dibagi 3.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "bolangan kelipatan 3 antara 1- 100 <br>a = bilangan yang bisa di bagi 3 yang lebih besar dari pada 1<br>\u00a0\u00a0 = 3 <br>b = selisih bilangan <br>\u00a0\u00a0 = 3<br>Un = bilangan yang mendekati 100 dan dapat di bagi 3 <br>\u00a0\u00a0 \u00a0  = 99<br>Un = a + (n-1) b <br>99\u00a0 = 3 + (n-1) 3<br>99\u00a0 = 3 + 3n - 3<br>99\u00a0 = 3n<br>99/3 = n <br>\u00a0 33\u00a0 =<strong> n </strong><br><strong>jumlah bilnagan kelipatannya adalah</strong> <br>sn = n/2 (a +un)<br>\u00a0\u00a0 \u00a0  = 33/2 ( 3+99)<br>\u00a0\u00a0 \u00a0  = 33/2 ( 102)<br>\u00a0\u00a0 \u00a0  = 33 x 51<br>\u00a0 \u00a0\u00a0 = 1683 <br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-pabrik-memproduksi-mobil-banyaknya-produksi-per-bulan-me-359",
            "question": "Sebuah pabrik memproduksi mobil , banyaknya produksi per bulan merupakan deret aritmatika , produksi pada bulan ke 3 adalah 150 unit dan produksi pada bulan ke 6 adalah 225 unit tentukan    a. banyaknya produjsi pada bulan pertama \r\nb. pertambahan produksi pada tiap bulan\r\nc. jumlah produksi pada tahun pertama",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[tex] U_{3} = a + 2b = 150  \\\\  U_{6} = a + 5b = 225 [/tex]\u00a0\u21d2\u00a0[tex]a = 225 - 5b \\\\  U_{3} = 225 - 5b +2b \\\\ 150 = 225 - 3b \\\\ 3b = 75 \\\\ b = 25[/tex]<br><br>a)\u00a0[tex] U_{3} = a +2b \\\\ 150 = a + 2(25) \\\\ a = 100[/tex]<br><br>b) beda\u00a0= 25\u00a0<br><br>c)\u00a0[tex] S_{12} = 6 ( 2(100)+11(25) = 2850[/tex]<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "diketahui-suku-banyak-fx-jika-dibagi-x-1-sisanya-8-dan-491",
            "question": "diketahui suku banyak f(X) jika dibagi\u00a0 ( x+ 1) sisanya 8 dan ( x-3 ) sisanya 4 suku banyak g(x) jika dibagi dengan (x+1) bersisa -9 dan jika dibagi (x-3) sisanya 15 jika h(x) = F(X) . G(X), maka sisa pembagian H(X) oleh \u00d7\u00b2 - 2\u00d7 - 3",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Kelas : 11<br>Mapel : Matematika<br>Kategori : Suku Banyak<br>Kata Kunci : suku banyak, pembagi, hasil bagi, sisa<br>Kode : 11.2.5 [Kelas 11 Matematika KTSP Bab 5 - Sukubanyak]<br><br>Pembahasan :<br>Suku banyak atau polinomial p dalam k berderajat n memiliki bentuk umum :<br>[tex]a_n[/tex]x\u207f +\u00a0[tex]a_{n-1}[/tex]x\u207f\u207b\u00b9 + ... + [tex]a_2[/tex]x\u00b2 + [tex]a_1[/tex]x\u00b9 +\u00a0[tex]a_0[/tex]<br><span><br>dengan\u00a0</span>[tex]a_n[/tex], [tex]a_{n-1}[/tex], ..., [tex]a_2[/tex], [tex]a_1[/tex], [tex]a_0[/tex]\u00a0merupakan konstanta-konstanta real;<br><br>[tex]a_n[/tex] koefisien x\u207f, [tex]a_{n-1}[/tex]\u00a0koefisien x\u207f\u207b\u00b9, dan seterusnya;<br><br>[tex]a_0[/tex]\u00a0merupakan suku tetap;<br><span><br>n merupakan bilangan cacah yang menyatakan derajat suku banyak.<br><br>Misalnya suku banyak f(x) dibagi dengan P(x) memberikan hasil bagi H(x) dan sisanya S(x) maka diperoleh hubungan<br>f(x) = P(x) . H(x) + S(x)<br><br>Jika f(x) merupakan suku banyak berderajat n dan P(x) merupakan pembagi berderajat m dengan m\u00a0\u2264 n maka<br>1. H(x) adalah hasil bagi berderajat n - m<br>2. S(x) adalah sisa pembagian berderajat maksimum (m - 1).<br><br>Penerapan teorema sisa dapat dikembangkan untuk menentukan sisa pada pembagian suku banyak dengan suku banyak berderajat dua atau lebih yang dapat difaktorkan menjadi faktor-faktor linear.<br><br>Mari kita lihat soal tersebut.<br></span><span>Suku banyak f(x) dibagi x + 1 sisanya 8 dan dibagi x - 3 sisanya 4. Suku banyak g(x) dibagi x + 1 sisanya -9 dan dibagi x - 3 sisanya 15. Jika suku banyak h(x) = f(x) . g(x) dibagi x\u00b2 - 2x - 3, maka sisanya adalah...<br><br>Jawab :<br>Diketahui s</span>uku banyak f(x) dibagi x + 1 sisanya 8 dan dibagi x - 3 sisanya 4.<br><br>Suku banyak g(x) dibagi x + 1 sisanya -9 dan dibagi x - 3 sisanya 15.<br><br>Suku banyak h(x) = f(x) . g(x) dibagi x\u00b2 - 2x - 3 = (x - 3)(x + 1).<br><br>Oleh karena pembagi (x - 3)(x + 1) berderajat dua, maka sisanya maksimum berderajat satu.<br><br>Misalkan pembagi P(x) = (x - 3)(x + 1), sisa S(x) = ax + b dan hasil bagi H(x), maka<br>h(x) = P(x) . H(x) + S(x)<br>h(x) = (x - 3)(x + 1) . H(x) + ax + b<br>f(x) . g(x) = (x - 3)(x + 1) . H(x) + ax + b<br><br>Kita substitusikan x = 3 dan sisa S(3) = 4 . 15 = 60<br>h(3) = f(3) . g(3) = 3a + b = 60 ... (1)<br><br>Kita substitusikan x = -1 dan sisa S(-1) = 8 . (-9) = -72<br>h(-1) = f(-1) . g(-1) = -a + b = -72 ... (2)<br><br>Kedua persamaan kita selesaikan dengan metode eliminasi dan substitusi, diperoleh<br>3a + b = 60<br>-a + b = -72<br>__________-<br>\u21d4 4a = 132<br>\u21d4 a =\u00a0[tex] \\frac{132}{4} [/tex]<br>\u21d4 a = 33<br><br>Kita substitusikan a = 33 ke persamaan (2), diperoleh<br>-a + b = -72<br>\u21d4 -33 + b = -72<br>\u21d4 b = -72 + 33<br>\u21d4 b = -39<br><br>S(x) = 33x - 39<br><br>Jadi, jika suku banyak f(x) dibagi x + 1 sisanya 8 dan dibagi x - 3 sisanya 4, suku banyak g(x) dibagi x + 1 sisanya -9dan dibagi x - 3 sisanya 15, dan suku banyak h(x) = f(x) . g(x) dibagi x\u00b2 - 2x - 3, maka sisanya adalah 33x - 39.<br><br>Soal lain untuk belajar :\u00a0https://brainly.co.id/tugas/5171052<br><br>Semangat!<br><br>Stop Copy Paste!<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tentukan-banyak-suku-dari-deret-berikut-a691215756-b-978",
            "question": "Tentukan banyak suku dari deret berikut    a.6\u00b19+12+15+.....=756\r\n b.56+51+46+41+.....=-36\r\n c.10+14+18+22+.....=640",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a) Sn = n/2(2a +(n-1)b)<br>\u00a0 \u00a0 756=n/2(2.6 + (n-1)3)<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0756x2 = n(12+ 3n-3)<br>\u00a0 \u00a0 \u00a01512=12n+3n2-3n<br>\u00a0 \u00a0 \u00a01512=3n2+9n<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 3n2+9n-1512=0<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 n2+3n-504=0<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 (n+24) (n-21)=0<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0n+24=0 atau n-21=0<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 n=-24 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0n=21(benar karena paositif)<br>b)Sn=n/2(2a+(n-1)b)<br>\u00a0 \u00a0-36=n/2(2.56+(n-1)-5<br>\u00a0 \u00a0-36x2=n(112-5n+5)<br>\u00a0 \u00a0 -72 = n(117-5n)<br>\u00a0 \u00a0 -72 = 117n-5n2<br>\u00a0 \u00a0 5n2-117n-72=0<br>\u00a0 \u00a0 (n-120/5)5(n+3/5)=0<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0n-24 =0 atau 5n+3=0<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0n=24(benar) \u00a05n=-3<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0n= -3/5<br>c)Sn=n/2(2a+(n-1)b)<br>\u00a0 \u00a0 640=n/2(2.10+(n-1)4<br>\u00a0 \u00a0 640=n/2(20+4n-4)<br>\u00a0 \u00a0 640=10n+2n2-2n<br>\u00a0 \u00a0 640=2n2+8n<br>\u00a0 \u00a0 2n2+8n-640=0<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0n2+4n-320=0<br>\u00a0 \u00a0 (n+20)(n-16)=0<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0n+20=0 atau n-16=0<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0n=-20 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 n=16(benar)<br>\u00a0 \u00a0\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tentukan-seper-berapa-putaran-penuhkah-sudut-sudut-berikut-a-3-202",
            "question": "Tentukan seper berapa putaran penuhkah sudut sudut berikut :    a. 30 derajat\r\nb. 216 derajat\r\nc. 315 derajat",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a.30/360 = 1/12<br>b.216/360=3/5<br>c.315/360=7/8<br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "a. 30/360 = 3/36 = 1/12 putaran<br>b. 216/360 =\u00a0 6/10 = 3/5 putaran<br>c. 315/360 = 875/1000 = 35/40 = 7/8 putaran<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "soal-cerita-tentang-barisan-dan-deret-aritmatika-dalam-bidang-fis-306",
            "question": "Soal cerita tentang barisan dan deret aritmatika dalam bidang fisika , teknologi informasi?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "soalnya saja pa ma jawabannya?<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "faktor-dari-104-itu-berapa-sih-210",
            "question": "Faktor dari 104 itu berapa sih ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1 , 2 , 4 , 8 , 13 , 26 , 52 , 104.   Semoga membantu:)",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "faktornya : 2\u00b3\u00d713 atau 2\u00d72\u00d72\u00d713",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jika-suku-pertama-suatu-barisan-geometri-16-dan-suku-ketiga-3-764",
            "question": "Jika suku pertama suatu barisan geometri = 16 dan suku ketiga = 36, maka besar suku kelima adalah ..",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Kelas : 12<br>Mapel : Matematika<br>Kategori : Barisan dan Deret<br>Kata Kunci : barisan geometri<br>Kode : 12.2.7 [<span>Kelas 12 Matematika KTSP - Bab 6 - Barisan dan Deret]<br></span><br>Pembahasan :<br><p>Barisan geometri adalah suatu barisan dengan rasio\n(pembanding atau pengali) antara dua suku yang berurutan selalu tetap atau\nkonstan.</p>\n\n<p>\u00a0</p>\n\n<p>Bentuk umum barisan geometri adalah</p>\n\n<p>U\u2081, U\u2082, ..., Un.</p>\n\n<p>U\u2081 =\na</p>\n\n<p>U\u2082 =\nar</p>\n\n<p>...</p>\n\n<p>Un = ar\u207f\u207b\u00b9,</p>\n\n<p>dengan r \u2260 0.</p>\n\n<p>\u00a0</p>\n\n<p>Sehingga berdasarkan definisi di atas berlaku hubungan</p>\n\n<p>\u00a0</p>\n\n<p>r = [tex] \\frac{U_n}{U_{n-1}} [/tex]</p>\n\n<p>\u00a0</p>\n\n<p>dengan r = rasio antara dua suku yang berurutan, a = suku\npertama, Un = suku ke-n, U(n-1) = suku ke n-1, dan n = banyak suku.</p>\n\n<p>\u00a0</p>\n\n<p>Deret geometri adalah jumlah suku-suku barisan geometri.</p>\n\n<p>\u00a0</p>\n\n<p>Bentuk umum deret geometri adalah</p>\n\n<p>Sn = U\u2081 +\nU\u2082 + U\u2083 + ... + U(n - 1) + Un</p>\n\n<p>\u21d4 Sn = a + ar + ar\u00b2 +\n... + ar\u207f \u207b \u00b9</p>\n\n<p>\u21d4 Sn = [tex]\n\\frac{a(r^n-1)}{r-1} [/tex] untuk r &gt; 1</p>\n\n<p>\u21d4 Sn = [tex] \\frac{a(1\n- r^n)}{1 - r} [/tex] untuk r &lt; 1</p>\n\n<p>\u00a0</p>\n\n<p>Mari kita lihat soal tersebut.</p><span>Jika suku pertama suatu barisan geometri adalah 16 dan suku ketiga adalah 36, maka besar suku kelima adalah...<br><br>Jawab :<br>Diketahui\u00a0<br>U</span>\u2081 = 16<br>\u21d4 a = 16<br><br>U\u2083 = 36<br><p>\u21d4 36 = ar\u00b2<br></p><p>\u21d4 36 = 16 x r\u00b2<br></p><p>\u21d4 r\u00b2 =\u00a0[tex] \\frac{36}{16} [/tex]<br></p><p>\u21d4 r\u00b2 = [tex] \\frac{9}{4} [/tex]<br></p><p>\u21d4 r = [tex] \\frac{3}{2} [/tex]<br></p><p><br></p><p>U\u2085 = ar\u2074<br></p><p>\u21d4 U\u2085 = 16 x ([tex] \\frac{3}{2} [/tex])\u2074<br></p><p>\u21d4 U\u2085 = 16 x\u00a0[tex] \\frac{81}{16} [/tex]<br></p>\u21d4 U\u2085 = 81<br><br>Jadi, jika suku pertama suatu barisan geometri adalah 16 dan suku ketiga adalah 36, maka besar suku kelima adalah 81.<br><br>Soal lain untuk belajar :\u00a0https://brainly.co.id/tugas/5670317<br><br>Semangat!<br><br>Stop Copy Paste!",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}